[Nativity_Grotto_Star.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nativity_Grotto_Star.jpg "fig:Nativity_Grotto_Star.jpg")传统上被视为[耶稣的出生地](../Page/耶稣.md "wikilink")，它与其它多个地点一起在同一年被列入濒危世界遗产。\]\]

**濒危世界遗产名录**\[1\]\[2\]由[联合国](../Page/联合国.md "wikilink")[教科文组织下属的](../Page/联合国教科文组织.md "wikilink")[世界遗产委员会根据](../Page/世界遗产委员会.md "wikilink")[保护世界文化和自然遗产公约第](../Page/保护世界文化和自然遗产公约.md "wikilink")11条第4项规定列出，包含所有“需要采取重大活动加以保护并为根据本公约要求给予援助的”[世界遗产](../Page/世界遗产.md "wikilink")。这些遗产面对的威胁包括“蜕变加剧、大规模公共或私人工程、城市或旅游业迅速发展计划造成的消失威胁；土地的使用变动或易主造成的破坏；未知原因造成的重大变化；随意摈弃；武装冲突的爆发或威胁；灾害和灾变；严重火灾、地震、山崩；火山爆发；水位变动、洪水和海啸等”\[3\]。这份名单旨在提高应对这些威胁的国际意识，鼓励各国采取保护行动\[4\]。

## 標準

[World_Heritage_in_Danger._Map_of_countries.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:World_Heritage_in_Danger._Map_of_countries.svg "fig:World_Heritage_in_Danger._Map_of_countries.svg")

根据世界遗产委员会的操作指引，列入目录的世界遗产可能面对即时性或潜在性的威胁。其中自然遗产面临的即时威胁包括：濒危或其它珍稀物种数量的严重下降，因人类伐木、污染、定居、采矿、务农及重大公共工程活动导致遗产的自然风光或科学价值恶化。列入目录的文件遗产面临的威胁包括：材料、结构、装饰和建筑协调性的显著恶化，以及历史真实性或文化意义的丧失。自然和文化遗产都面临的潜在威胁包括：开放项目、武装冲突、管理体制欠缺，或是遗产的法律保护地位改变。另外，文化遗产还面临地质、[氣候和环境的潜在威胁](../Page/氣候.md "wikilink")。\[5\]

列入瀕危世界遗产名录前，世界遗产委员会应与有关国家合作，对遗产面临的问题加以评估，并制订纠正措施。由委员会最终决定是否要将遗产列入目录。委员会可以动用世界遗产基金来为加入目录的遗产提供财政支持。委员会每年对遗产的保护情况进行审查，然后决定是否要采取更多措施，或是在问题解决后从目录中去除，或是从世界遗产名录和瀕危世界遗产名录中一起去除\[6\]。截至2014年，已有两项世界遗产[从名单中除名](../Page/前世界遺產列表.md "wikilink")，其中[德勒斯登易北河谷列入瀕危世界遗产名录](../Page/德勒斯登易北河谷.md "wikilink")，[阿拉伯羚羊保护区则是直接删除](../Page/阿拉伯羚羊保护区.md "wikilink")\[7\]\[8\]。截至2017年，瀕危世界遗产名录中共有54项遗产，其中17项自然遗产，37项文化遗产\[9\]。部分遗产是在同年列入世界遗产和瀕危世界遗产名录，例如传统上被视为[耶稣诞生地的](../Page/耶稣.md "wikilink")[聖誕教堂就是如此](../Page/聖誕教堂.md "wikilink")。大部分列入目录的遗产位于发展中国家，其中阿拉伯國家15个（[敍利亞有](../Page/敍利亞.md "wikilink")7個，[利比亞則有](../Page/利比亞.md "wikilink")5個），[非洲有](../Page/非洲.md "wikilink")15个（单[刚果民主共和国就有](../Page/刚果民主共和国.md "wikilink")5个），拉丁美洲和加勒比地區7个，亞太地區6個，欧洲和北美地区4个\[10\]\[11\]。大部分列入目录的文化遗产坐落在非洲\[12\]。

部分情况下，列入瀕危世界遗产名录可以促使人们加强保护力度，投入资金，促进情况向积极的方面发展。[科隆群岛和](../Page/科隆群岛.md "wikilink")[黄石国家公园都属于这类情况](../Page/黄石国家公园.md "wikilink")，两地之后都从目录中去除。不过，这个目录和联合国教科文组织的落实工作一直受到批评\[13\]\[14\]。具体而言，缔国者及世界遗产的其他利益相关人士多次对委员会的权力提出质疑，反对委员会在没有得到他们同意的情况下将遗产列入濒危目录\[15\]。1992年，联合国教科文组织首次在没有得到相应国家同意的情况下把遗产列入瀕危世界遗产名录，在此以前，一项遗产在列入濒危目录前需要各国先行递交纠正措施方案\[16\]。一些国家由此认为，瀕危世界遗产名录相当于是份黑名单。[蒙特利尔大学建筑学院加拿大文物建筑研究主席克里斯蒂娜](../Page/蒙特利尔大学.md "wikilink")·卡梅伦（）教授认为，瀕危世界遗产名录已成为旨在引起各缔约国重视的政治工具\[17\]\[18\]。[国际自然保护联盟指出](../Page/国际自然保护联盟.md "wikilink")，有些遗产面临的问题可以在缔约国的配合下轻易解决，但联合国教科文组织仍然考虑将之列入瀕危世界遗产名录，只是实际上没有这么做\[19\]。国际自然保护联盟还认为，将某项遗产长时间列入目录的做法值得商榷，在这类情况下，应当寻求其它机制来保护遗产\[20\]。

## 当前瀕危世界遗产

  - 图例
    名称：世界遗产委员会列出的遗产名称\[21\]
    位置：遗产所在国及对应一级行政区或城市
    标准：该遗产入选标准
    面积：联合国教科文组织纪录的遗产占地面积，以公顷为单位
    年份：入选世界遗产的年份
    濒危：列入瀕危世界遗产名录年份
    原因：列入瀕危世界遗产名录的原因

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>图像</p></th>
<th><p>位置</p></th>
<th><p><a href="../Page/世界遗产.md" title="wikilink">标准</a></p></th>
<th><p>面积（公顷）</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>濒危</p></th>
<th><p>原因</p></th>
<th><p>来源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿布米那.md" title="wikilink">阿布米那基督教遗址</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Abu_Mena_Ancient_Monastery_04.JPG" title="fig:Abu_Mena_Ancient_Monastery_04.JPG">Abu_Mena_Ancient_Monastery_04.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Egy</span><a href="../Page/马特鲁省.md" title="wikilink">马特鲁省</a><a href="../Page/阿布西尔_(马特鲁省).md" title="wikilink">阿布西尔</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）</p></td>
<td><p>182</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>2001-</p></td>
<td><p>当地因粘土造成地表塌方，在“多余水分”的影响下会沦为半液态。</p></td>
<td><p>[22][23]<br />
[24]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿德尔和泰内雷自然保护区.md" title="wikilink">阿德尔和泰内雷自然保护区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Arakao1.jpg" title="fig:Arakao1.jpg">Arakao1.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Niger1</span><a href="../Page/阿加德茲大區.md" title="wikilink">阿加德茲大區</a><a href="../Page/阿尔利特省.md" title="wikilink">阿尔利特省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>7,736,000</p></td>
<td><p>1991</p></td>
<td><p>1992-</p></td>
<td><p>该地区因军事冲突和内乱导致野生动物种族数量减少，植被覆盖减退</p></td>
<td><p>[25][26]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿勒颇古城.md" title="wikilink">阿勒颇古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aleppo_skyline_2011-01-08_(02).jpg" title="fig:Aleppo_skyline_2011-01-08_(02).jpg">Aleppo_skyline_2011-01-08_(02).jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>350</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p>反政府武装和政府间的<a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a>。政府持续不断的轰炸，以及反政府的迫击炮和枪弹对古城根基造成危害。</p></td>
<td><p>[27]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布斯拉.md" title="wikilink">布斯拉古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bosra_pano_Syria.jpg" title="fig:Bosra_pano_Syria.jpg">Bosra_pano_Syria.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（iii）、（vi）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p><a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a></p></td>
<td><p>[28]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大马士革.md" title="wikilink">大马士革古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Jupiter_temple_in_Damascus.jpg" title="fig:The_Jupiter_temple_in_Damascus.jpg">The_Jupiter_temple_in_Damascus.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iii）、（iv）、（vi）</p></td>
<td><p>86</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p><a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a>，反政府武装的枪炮，以及政府军随之而来的空中轰炸，对古城根基造成破坏。</p></td>
<td><p>[29]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/叙利亚北部古村落群.md" title="wikilink">叙利亚北部古村落群</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Church_of_Saint_Simeon_Stylites_17.jpg" title="fig:Church_of_Saint_Simeon_Stylites_17.jpg">Church_of_Saint_Simeon_Stylites_17.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）、（iv）、（v）</p></td>
<td><p>12,290</p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p><a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a>，有报道称一些伊斯兰团体在此抢劫和破坏。</p></td>
<td><p>[30]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚述古城.md" title="wikilink">亚述古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flickr_-_The_U.S._Army_-_www.Army.mil_(218).jpg" title="fig:Flickr_-_The_U.S._Army_-_www.Army.mil_(218).jpg">Flickr_-_The_U.S._Army_-_www.Army.mil_(218).jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Iraq</span><a href="../Page/萨拉赫丁省.md" title="wikilink">萨拉赫丁省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>2003-</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊拉克战争.md" title="wikilink">伊拉克战争结束后</a>，新政府计划修建水库，会将古城部分淹没，古迹缺乏足够保护。</p></td>
<td><p>[31][32]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昌昌.md" title="wikilink">昌昌城考古地区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chanchan_fishnet_ruins.JPG" title="fig:Chanchan_fishnet_ruins.JPG">Chanchan_fishnet_ruins.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Per</span><a href="../Page/拉利伯塔德大区.md" title="wikilink">拉利伯塔德大区</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（i）, (iii)</p></td>
<td><p>600</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>1986-</p></td>
<td><p>自然<a href="../Page/侵蚀作用.md" title="wikilink">侵蚀</a></p></td>
<td><p>[33][34]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/圣诞教堂.md" title="wikilink">耶稣诞生地：伯利恒主诞堂和朝圣线路</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Birthplace_of_Jesus.jpg" title="fig:Birthplace_of_Jesus.jpg">Birthplace_of_Jesus.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Pal</span><br />
<a href="../Page/伯利恒.md" title="wikilink">伯利恒</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）、（vi）</p></td>
<td><p>2.98</p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p>2012-</p></td>
<td><p>因漏水造成破坏</p></td>
<td><p>[35][36]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/圣安娜德科罗.md" title="wikilink">科罗及其港口</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Calle_en_Coro_2.JPG" title="fig:Calle_en_Coro_2.JPG">Calle_en_Coro_2.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Ven</span><a href="../Page/法尔孔州.md" title="wikilink">法尔孔州</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）, (v)</p></td>
<td><p>107</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>2005-</p></td>
<td><p>2004年11月至2005年2月间的暴雨对大量建筑构成破坏，当地新建纪念碑的工程、海滩人行道和城市入口大门都受到影响，对遗产价值构成相当程度打击。</p></td>
<td><p>[37][38]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/騎士堡.md" title="wikilink">騎士堡和</a><a href="../Page/萨拉丁堡.md" title="wikilink">萨拉丁堡</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Krak_des_Chevaliers_14.jpg" title="fig:Krak_des_Chevaliers_14.jpg">Krak_des_Chevaliers_14.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iv）</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p><a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a>，起初由<a href="../Page/努斯拉阵线.md" title="wikilink">努斯拉阵线和其他伊斯兰团体展开</a>，之后又经<a href="../Page/阿拉伯叙利亚军队.md" title="wikilink">阿拉伯叙利亚军队和</a><a href="../Page/真主党.md" title="wikilink">真主党武装分子重燃战火</a>，政府发布多份报道，伊斯兰团体对古迹进行抢劫和破坏。</p></td>
<td><p>[39]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴米扬大佛.md" title="wikilink">巴米扬山谷的文化景观和考古遗迹</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Afg</span><a href="../Page/巴米扬省.md" title="wikilink">巴米扬省</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iii）、（iv）、（vi）</p></td>
<td><p>159</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>2003-</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔利班.md" title="wikilink">塔利班统治时期宣传巴米扬佛教是对伊斯兰教的大不敬</a>，佛教因此受到严重破坏。由于遭到遗弃、缺乏保护，还受到军事行动和炸药爆破的破坏，佛像有坍塌的危险，并且石窟壁画也受到劫掠和非法挖掘的进一步破坏。</p></td>
<td><p>[40][41]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东伦内尔岛.md" title="wikilink">东伦内尔岛</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dugout_canoe_Rennell.jpg" title="fig:Dugout_canoe_Rennell.jpg">Dugout_canoe_Rennell.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Solomon Island</span><a href="../Page/拉纳尔和贝罗纳省.md" title="wikilink">拉纳尔和贝罗纳省</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）</p></td>
<td><p>37,000</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p>伐木对岛屿本身及其生态造成破坏</p></td>
<td><p>[42][43]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大沼泽地国家公园.md" title="wikilink">大沼泽地国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Everglades.jpg" title="fig:Everglades.jpg">Everglades.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">United States</span><a href="../Page/佛罗里达州.md" title="wikilink">佛罗里达州</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（viii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>592,920</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1993–2007, 2010-</p></td>
<td><p><a href="../Page/飓风安德鲁.md" title="wikilink">飓风安德鲁造成严重破坏</a>，农业和城市发展致使水质恶化，环境的持续恶化导致海洋生物栖息地减少，海洋特种数量下降。</p></td>
<td><p>[44][45]<br />
[46]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴拿马加勒比海岸的防御工事：波托韦洛－圣洛伦索.md" title="wikilink">巴拿马加勒比海岸的防御工事：波托韦洛－圣洛伦索</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Portobelo_Ruins_and_bay.jpg" title="fig:Portobelo_Ruins_and_bay.jpg">Portobelo_Ruins_and_bay.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Pan</span><a href="../Page/科隆省_(巴拿马).md" title="wikilink">科隆省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（iv）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>2012-</p></td>
<td><p>环境因素，城市发展以及维护欠缺</p></td>
<td><p>[47][48]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨伯斯通和圣劳拉硝石采石场.md" title="wikilink">亨伯斯通和圣劳拉硝石采石场</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Humberstone.jpg" title="fig:Humberstone.jpg">Humberstone.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Chil</span><a href="../Page/塔拉帕卡大区.md" title="wikilink">塔拉帕卡大区</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>2005-</p></td>
<td><p>连续40年间欠缺维护，加上一些破坏、劫掠和拆除，建筑结构已笈笈可危。</p></td>
<td><p>[49][50]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/加兰巴国家公园.md" title="wikilink">加兰巴国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Garamba_National_Park_overhead.jpg" title="fig:Garamba_National_Park_overhead.jpg">Garamba_National_Park_overhead.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Dem</span><a href="../Page/开赛省.md" title="wikilink">开赛省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（x）</p></td>
<td><p>500,000</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>1984–1992, 1996-</p></td>
<td><p><a href="../Page/北白犀.md" title="wikilink">北白犀数量减少</a>，两头被偷猎，还有3名护林员被杀，但政府部门对此没有采取任何纠正措施的计划。</p></td>
<td><p>[51][52]<br />
[53]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乍比得.md" title="wikilink">乍比得历史古城</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Yem</span><a href="../Page/荷台达省.md" title="wikilink">荷台达省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iv）、（vi）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>2000-</p></td>
<td><p>历史建筑的情况恶化，并应缔约国的主动要求</p></td>
<td><p>[54][55]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡胡兹－别加国家公园.md" title="wikilink">卡胡兹－别加国家公园</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Dem</span><a href="../Page/南基伍省.md" title="wikilink">南基伍省和</a><a href="../Page/马涅马省.md" title="wikilink">马涅马省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（x）</p></td>
<td><p>600,000</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>1997-</p></td>
<td><p>森林砍伐，狩猎以及战争和内乱</p></td>
<td><p>[56][57]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/利物浦海事商城.md" title="wikilink">利物浦海上商城</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">United Kingdom</span>英格兰<a href="../Page/利物浦.md" title="wikilink">利物浦</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>136</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2012-</p></td>
<td><p>重建<a href="../Page/利物浦水域.md" title="wikilink">利物浦水域历史码头区的提议</a></p></td>
<td><p>[58][59]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/马诺沃-贡达圣弗洛里斯国家公园.md" title="wikilink">马诺沃贡达圣绅罗里斯国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manovo-Gounda_St._Floris_National_Park_map.png" title="fig:Manovo-Gounda_St._Floris_National_Park_map.png">Manovo-Gounda_St._Floris_National_Park_map.png</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Cen</span><a href="../Page/巴明吉-班戈兰省.md" title="wikilink">巴明吉-班戈兰省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）, (x)</p></td>
<td><p>1,740,000</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>1997-</p></td>
<td><p>非法放牧和偷猎，日益恶化的安全形势</p></td>
<td><p>[60][61]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/贾姆尖塔.md" title="wikilink">查姆回教寺院尖塔和考古遗址</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jam_Qasr_Zarafshan.jpg" title="fig:Jam_Qasr_Zarafshan.jpg">Jam_Qasr_Zarafshan.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Afg</span><a href="../Page/古尔省.md" title="wikilink">古尔省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>2002-</p></td>
<td><p>缺乏法律保障，缺少保护措施和管理方案，遗产状况很差。</p></td>
<td><p>[62][63]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科索沃中世纪古迹群.md" title="wikilink">科索沃中世纪古迹</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gračanica.jpg" title="fig:Gračanica.jpg">Gračanica.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Serbia</span><a href="../Page/科索沃.md" title="wikilink">科索沃</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）, (iii), (iv)</p></td>
<td><p>2.88</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2006-</p></td>
<td><p>缺乏法律保护和管理，政治及治安不稳定。</p></td>
<td><p>[64][65]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宁巴山严格自然保护区.md" title="wikilink">宁巴山自然保护区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Voa_Guinea_chimpanzee_picking_30jan08.jpg" title="fig:Voa_Guinea_chimpanzee_picking_30jan08.jpg">Voa_Guinea_chimpanzee_picking_30jan08.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Cot</span><br />
*<a href="../Page/洛拉省.md" title="wikilink">洛拉省</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）、（x）</p></td>
<td><p>18,000</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>1992-</p></td>
<td><p>遗产范围内铁矿石的开采租界，遗产位于几内亚境内区域有大量难民涌入。</p></td>
<td><p>[66][67]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尼奥科罗-科巴国家公园.md" title="wikilink">尼奥科罗-科巴国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:River_gambia_Niokolokoba_National_Park.gif" title="fig:River_gambia_Niokolokoba_National_Park.gif">River_gambia_Niokolokoba_National_Park.gif</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Sen</span><a href="../Page/坦巴昆达区.md" title="wikilink">坦巴昆达区和</a><a href="../Page/凯杜古区.md" title="wikilink">凯杜古区</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（x）</p></td>
<td><p>913,000</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>2007-</p></td>
<td><p>遗产情况恶化，哺乳动物数量减少，管理问题，<a href="../Page/冈比亚河.md" title="wikilink">冈比亚河上新建水坝可能造成的不利影响</a></p></td>
<td><p>[68][69]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/㺢㹢狓野生生物保护区.md" title="wikilink">俄卡皮鹿野生动物保护地</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Epulu_Okapi_Reserve.jpg" title="fig:Epulu_Okapi_Reserve.jpg">Epulu_Okapi_Reserve.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Dem</span> <a href="../Page/开赛省.md" title="wikilink">开赛省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（x）</p></td>
<td><p>1,372,625</p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>1997-</p></td>
<td><p>由于当地爆发武装冲突，公园设施遭受洗劫，许多大象被杀害。</p></td>
<td><p>[70][71]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/耶路撒冷旧城.md" title="wikilink">耶路撒冷古城及其城墙</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Old_City_(Jerusalem).jpg" title="fig:Old_City_(Jerusalem).jpg">Old_City_(Jerusalem).jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Jer</span><a href="../Page/耶路撒冷区.md" title="wikilink">耶路撒冷区</a><br />
（由约旦提名，联合国教科文组织没有标明该遗产的所属国别）<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（vi）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>1982-</p></td>
<td><p>城市发展失控，由于缺乏维护及旅游业的共同影响，遗产情况普遍恶化。</p></td>
<td><p>[72][73][74]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿钦安阿纳雨林.md" title="wikilink">阿钦安阿纳雨林</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Mad</span>东马达加斯加<br />
<br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）, (x)</p></td>
<td><p>479,660</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>2010-</p></td>
<td><p>非法采伐，濒危<a href="../Page/狐猴.md" title="wikilink">狐猴遭到猎杀</a>。</p></td>
<td><p>[75][76]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷奥普拉塔诺生物圈保留地.md" title="wikilink">雷奥普拉塔诺生物圈保留地</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rio_platano.jpg" title="fig:Rio_platano.jpg">Rio_platano.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Hon</span><a href="../Page/莫斯基塔.md" title="wikilink">莫斯基塔</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（viii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>1996–2007, 2011-</p></td>
<td><p>伐木、捕鱼、偷猎和土地占用，法律执行力度差，贩毒分子猖獗，国家对遗址的管理能力降低。</p></td>
<td><p>[77][78]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萨隆加国家公园.md" title="wikilink">萨隆加国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:La_rivière_Lulilaka,_parc_national_de_Salonga,_2005.jpg" title="fig:La_rivière_Lulilaka,_parc_national_de_Salonga,_2005.jpg">La_rivière_Lulilaka,_parc_national_de_Salonga,_2005.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Dem</span><a href="../Page/赤道省.md" title="wikilink">赤道省和</a><a href="../Page/班顿杜省.md" title="wikilink">班顿杜省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（ix）</p></td>
<td><p>3,600,000</p></td>
<td><p>1984</p></td>
<td><p>1999-</p></td>
<td><p>社会秩序崩溃</p></td>
<td><p>[79][80]<br />
[81]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萨迈拉.md" title="wikilink">萨迈拉古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_spiral_minaret_in_Samarra.jpg" title="fig:The_spiral_minaret_in_Samarra.jpg">The_spiral_minaret_in_Samarra.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Iraq</span><a href="../Page/萨拉赫丁省.md" title="wikilink">萨拉赫丁省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>15,058</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>2007-</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊拉克战争.md" title="wikilink">伊拉克战争以后的治安局势</a>，遗产缺少由国家主控的管理和保护。</p></td>
<td><p>[82][83]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴尔米拉.md" title="wikilink">帕尔米拉古城遗址</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Temple_of_Bel,_Palmyra_15.jpg" title="fig:Temple_of_Bel,_Palmyra_15.jpg">Temple_of_Bel,_Palmyra_15.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iv）</p></td>
<td><p>0.36</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>2013-</p></td>
<td><p><a href="../Page/叙利亚内战.md" title="wikilink">叙利亚内战</a>，遗产所在地被奉行极端恐怖主义的<a href="../Page/伊斯兰国.md" title="wikilink">伊斯兰国控制</a>。</p></td>
<td><p>[84]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廷巴克图.md" title="wikilink">廷巴克图</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Timbuktu_Mosque_Sankore.jpg" title="fig:Timbuktu_Mosque_Sankore.jpg">Timbuktu_Mosque_Sankore.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Mal</span><a href="../Page/通布图区.md" title="wikilink">通布图区</a><a href="../Page/廷巴克图.md" title="wikilink">廷巴克图</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iv）、（v）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>1990–2005<br />
2012-</p></td>
<td><p>包括<a href="../Page/基地组织.md" title="wikilink">基地组织</a>、<a href="../Page/伊斯兰卫士.md" title="wikilink">伊斯兰卫士和</a><a href="../Page/博科圣地.md" title="wikilink">博科圣地在内多个伊斯兰团体的破坏威胁</a>。部分古迹正在遭受掠夺和破坏。</p></td>
<td><p>[85][86]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿斯基亚陵.md" title="wikilink">阿斯基亚王陵</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Askia.jpg" title="fig:Askia.jpg">Askia.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Mal</span><a href="../Page/加奥区.md" title="wikilink">加奥区</a><a href="../Page/加奥.md" title="wikilink">加奥</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>4.24</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2012-</p></td>
<td><p>包括<a href="../Page/基地组织.md" title="wikilink">基地组织和</a><a href="../Page/伊斯兰卫士.md" title="wikilink">伊斯兰卫士在内多个伊斯兰团体的破坏</a>。有报道称伊斯兰卫士占领<a href="../Page/廷巴克图.md" title="wikilink">廷巴克图时摧毁了阿斯基亚王陵</a>。</p></td>
<td><p>[87][88]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡苏比王陵.md" title="wikilink">巴干达国王们的卡苏比陵</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kampala_Kasubi_Tombs.jpg" title="fig:Kampala_Kasubi_Tombs.jpg">Kampala_Kasubi_Tombs.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Uganda</span><a href="../Page/坎帕拉区.md" title="wikilink">坎帕拉区</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（iii）<br />
（iv）、（vi）</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>2010-</p></td>
<td><p>2010年3月，遗产中的主要陵墓因火灾被毁。</p></td>
<td><p>[89][90]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/苏门答腊热带雨林.md" title="wikilink">苏门答腊热带雨林</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Man_of_the_woods.JPG" title="fig:Man_of_the_woods.JPG">Man_of_the_woods.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Indonesia</span><a href="../Page/苏门答腊.md" title="wikilink">苏门答腊</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>2,595,124</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2011-</p></td>
<td><p>偷猎、非法采伐、农业侵占，以及修建道路通往遗产的计划。</p></td>
<td><p>[91][92]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/维龙加国家公园.md" title="wikilink">维龙加国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nyiragongo2004.jpg" title="fig:Nyiragongo2004.jpg">Nyiragongo2004.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Dem</span><a href="../Page/北基伍省.md" title="wikilink">北基伍省和</a><a href="../Page/开赛省.md" title="wikilink">开赛省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（viii）、（x）</p></td>
<td><p>800,000</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1994-</p></td>
<td><p>卢旺达内战造成大量难民涌入，导致森林砍伐和偷猎活动。</p></td>
<td><p>[93][94]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴地尔.md" title="wikilink">橄榄与葡萄的土地——耶路撒冷南部文化景观，巴地尔村</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Batir.JPG" title="fig:Batir.JPG">Batir.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Pal</span><br />
巴地尔</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）(v)</p></td>
<td><p>349</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>2014-</p></td>
<td><p>以色列西岸隔离墙“可能将农民和他们开垦的土地隔绝了几个世纪”。</p></td>
<td><p>[95][96]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/哈特拉.md" title="wikilink">哈特拉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Irq</span><br />
<a href="../Page/尼尼微省.md" title="wikilink">尼尼微省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(ii), (iii), (iv), (vi)</p></td>
<td></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>2015-</p></td>
<td><p>武裝組織其造成的損害。</p></td>
<td><p>[97]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沙赫里薩布茲.md" title="wikilink">沙赫里薩布茲歷史城匿</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kok-Gumbaz.JPG" title="fig:Kok-Gumbaz.JPG">Kok-Gumbaz.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Uzb</span><br />
<a href="../Page/卡什卡達里亞州.md" title="wikilink">卡什卡達里亞州</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>2016-</p></td>
<td><p>拆除中世紀建築物和持續不斷的城市發展。</p></td>
<td><p>[98][99]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沙那.md" title="wikilink">沙那舊城區</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Yem</span><br />
<a href="../Page/薩那省.md" title="wikilink">薩那省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iv), (v), (vi)</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>2015-</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门内战_(2015年至今).md" title="wikilink">也門內戰</a>，<a href="../Page/沙特领导的干预也门行动.md" title="wikilink">沙特阿拉伯領導的聯盟在該地區的空襲</a>[100]</p></td>
<td><p>[101]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古达米斯.md" title="wikilink">古达米斯舊城區</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Libya_4432_Ghadames_Luca_Galuzzi_2007.jpg" title="fig:Libya_4432_Ghadames_Luca_Galuzzi_2007.jpg">Libya_4432_Ghadames_Luca_Galuzzi_2007.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Lib</span><br />
古達米斯<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(v)</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>2016-</p></td>
<td><p><a href="../Page/利比亞內戰_(2014年至今).md" title="wikilink">利比亞內戰和武裝組織的存在早已對其造成損害</a>，並可能進一步破壞城區。</p></td>
<td><p>[102][103]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傑內.md" title="wikilink">傑內舊城區</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Great_Mosque_of_Djenné_1.jpg" title="fig:Great_Mosque_of_Djenné_1.jpg">Great_Mosque_of_Djenné_1.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Mal</span><br />
傑內<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv)</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>2016-</p></td>
<td><p>地區不安全，歷史城區狀況惡化，城市化和侵蝕。</p></td>
<td><p>[104][105]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/希巴姆.md" title="wikilink">城牆環繞的希巴姆古城</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Yem</span><br />
<a href="../Page/哈德拉毛省.md" title="wikilink">哈德拉毛省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv), (v)</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>2015-</p></td>
<td><p>武裝衝突的潛在威脅和早已被注意的城牆建築群的保護和管理問題。</p></td>
<td><p>[106]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南馬都爾.md" title="wikilink">南馬都爾：東密克羅尼西亞儀式中心</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nan_madol.jpg" title="fig:Nan_madol.jpg">Nan_madol.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Micronesia</span><br />
<a href="../Page/波納佩州.md" title="wikilink">波納佩州</a><a href="../Page/泰蒙島.md" title="wikilink">泰蒙島</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(i), (iii), (iv), (vi)</p></td>
<td></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p>2016-</p></td>
<td><p>持續的水道淤泥充積招致蔓生物增生與破壞現有結構。</p></td>
<td><p>[107][108]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/塔德拉尔特阿卡库斯.md" title="wikilink">塔德拉爾特阿卡庫斯岩畫</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tadrart_Acacus_1.jpg" title="fig:Tadrart_Acacus_1.jpg">Tadrart_Acacus_1.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Lib</span><br />
<a href="../Page/加特省.md" title="wikilink">加特省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iii)</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>2016-</p></td>
<td><p><a href="../Page/利比亞內戰_(2014年至今).md" title="wikilink">利比亞內戰和武裝組織的存在早已對其造成損害</a>，並可能進一步破壞遺址。</p></td>
<td><p>[109][110]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/昔蘭尼.md" title="wikilink">昔蘭尼考古遺址</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cyrene8.jpg" title="fig:Cyrene8.jpg">Cyrene8.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Lib</span><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(ii), (iii), (vi)</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>2016–</p></td>
<td><p><a href="../Page/利比亞內戰_(2014年至今).md" title="wikilink">利比亞內戰和武裝組織的存在早已對其造成損害</a>，並可能進一步破壞遺址。</p></td>
<td><p>[111][112]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大莱普提斯.md" title="wikilink">大萊普蒂斯考古遺址</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Lib</span><a href="../Page/胡姆斯.md" title="wikilink">胡姆斯</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(i), (ii), (iii)</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>2016–</p></td>
<td><p><a href="../Page/利比亞內戰_(2014年至今).md" title="wikilink">利比亞內戰和武裝組織的存在早已對其造成損害</a>，並可能進一步破壞遺址。</p></td>
<td><p>[113][114]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞卜拉泰.md" title="wikilink">塞卜拉泰考古遺址</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Theatre,_Sabratha.JPG" title="fig:Theatre,_Sabratha.JPG">Theatre,_Sabratha.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Lib</span>塞卜拉泰<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(iii)</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>2016–</p></td>
<td><p><a href="../Page/利比亞內戰_(2014年至今).md" title="wikilink">利比亞內戰和武裝組織的存在早已對其造成損害</a>，並可能進一步破壞遺址。</p></td>
<td><p>[115][116]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/希伯仑.md" title="wikilink">希伯倫/哈利勒老城區</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hebron172.JPG" title="fig:Hebron172.JPG">Hebron172.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Pal</span>希伯仑<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(ii), (iv), (vi)</p></td>
<td></td>
<td><p>2017</p></td>
<td><p>2017–</p></td>
<td><p>猶太定居者（巴勒斯坦人指稱）對老城區的破壞</p></td>
<td><p>[117]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/維也納.md" title="wikilink">維也納歷史中心</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wien_Rathaus_hochauflösend.jpg" title="fig:Wien_Rathaus_hochauflösend.jpg">Wien_Rathaus_hochauflösend.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Aut</span><br />
維也納<br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
(ii)(iv)(vi)</p></td>
<td></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>2017–</p></td>
<td><p>新建的摩天大廈</p></td>
<td><p>[118]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/圖爾卡納湖國家公園.md" title="wikilink">圖爾卡納湖國家公園</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Ken</span><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
(viii)(x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>2018–</p></td>
<td><p>埃塞俄比亞的<a href="../Page/吉爾格爾吉貝三號壩.md" title="wikilink">吉爾格爾吉貝三號壩對湖泊流量和生態系統的影響</a></p></td>
<td><p>[119][120]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 曾经列入名录的其它世界遗产

有部分遗产曾列入瀕危世界遗产名录，之后因情况得到改善而去除。例如，[大沼泽地国家公园于](../Page/大沼泽地国家公园.md "wikilink")1993年列入，2007年删除，但2010年再次列入；
[雷奥普拉塔诺生物圈保留地于](../Page/雷奥普拉塔诺生物圈保留地.md "wikilink")1996年列入，2007年删除，但2011年再次列入。这两项遗产都列在上面的当前瀕危世界遗产名錄中。

  -

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>图像</p></th>
<th><p>位置</p></th>
<th><p><a href="../Page/世界遗产.md" title="wikilink">标准</a></p></th>
<th><p>面积（公顷）</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>濒危</p></th>
<th><p>原因</p></th>
<th><p>来源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吴哥古迹.md" title="wikilink">吴哥窟</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Angkor_Wat.jpg" title="fig:Angkor_Wat.jpg">Angkor_Wat.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iii）、（iv）</p></td>
<td></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>1992–2004</p></td>
<td><p>在3年的有限期内，这里建立起有效的法律保护、边界和缓冲区，还有国际社会通过协调和努力对之加以保护，入选世界遗产时，柬埔寨刚走出20世纪80年代的内战阴影，处于联合国控制之下。</p></td>
<td><p>[121][122]<br />
[123]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴赫莱要塞.md" title="wikilink">巴赫莱要塞</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bahla_Fort.jpg" title="fig:Bahla_Fort.jpg">Bahla_Fort.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）</p></td>
<td></td>
<td><p>1987</p></td>
<td><p>1988–2004</p></td>
<td><p>要塞土地机构和巴赫拉绿洲的退化</p></td>
<td><p>[124][125]<br />
[126][127]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴姆古城.md" title="wikilink">巴姆城及其文化景观</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BAM_IR2726.JPG" title="fig:BAM_IR2726.JPG">BAM_IR2726.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Iran</span><a href="../Page/克尔曼省.md" title="wikilink">克尔曼省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）、（v）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2004–2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/2003年巴姆大地震.md" title="wikilink">2003年巴姆大地震对古城构成重创</a></p></td>
<td><p>[128][129][130]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布特林特.md" title="wikilink">布特林特</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Butrint,_Albania.jpg" title="fig:Butrint,_Albania.jpg">Butrint,_Albania.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）</p></td>
<td><p>3,980</p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>1997–2005</p></td>
<td><p>因管理和保护不善导致的破坏</p></td>
<td><p>[131][132]<br />
[133]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科隆主教座堂.md" title="wikilink">科隆大教堂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iv）</p></td>
<td></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>2004–2006</p></td>
<td><p>大教堂附近的建造高层建筑的计划对遗产的完整性构成威胁，当地暂缓兴建计划并建立缓冲区后，这项遗产从瀕危世界遗产名录上删除。</p></td>
<td><p>[134][135]<br />
[136]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱贾国家鸟类保护区.md" title="wikilink">朱贾国家鸟类保护区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CormoransDjoudj.JPG" title="fig:CormoransDjoudj.JPG">CormoransDjoudj.JPG</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（x）</p></td>
<td><p>16,000</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>1984–1988，2000–2006</p></td>
<td><p>保护区因长期受到河流下游水坝建设计划的威胁而在1984年列入瀕危世界遗产名录，之后保护区供水通过修建水闸解决，而且还有制订管理方案，因此项目从目录上去除。2000年，保护区因环境和经济受到外来物种<a href="../Page/槐叶苹.md" title="wikilink">槐叶苹和</a><a href="../Page/大薸.md" title="wikilink">大薸的威胁</a>，而且用水管理也存在问题重新列入瀕危世界遗产名录。</p></td>
<td><p>[137][138]<br />
[139][140]<br />
[141][142]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德勒斯登易北河谷.md" title="wikilink">德累斯顿的埃尔伯峡谷</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dresden-Altstadt_von_der_Marienbruecke-II.jpg" title="fig:Dresden-Altstadt_von_der_Marienbruecke-II.jpg">Dresden-Altstadt_von_der_Marienbruecke-II.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（ii）、（iii）、（iv）、（v）</p></td>
<td><p>1930</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2006–2009</p></td>
<td><p>遗产所在地计划建设<a href="../Page/森林宫殿大桥.md" title="wikilink">森林宫殿大桥</a>，这座桥会穿过峡谷文化景观的核心地带。大桥于2007年底开建，2009年，德累斯顿的埃尔伯峡谷从世界遗产目录中去除。</p></td>
<td><p>[143][144]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜布罗夫尼克.md" title="wikilink">杜布罗夫尼克古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dubrovnik1.jpg" title="fig:Dubrovnik1.jpg">Dubrovnik1.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>97</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1991–1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/克罗埃西亚战争.md" title="wikilink">克罗埃西亚战争</a></p></td>
<td><p>[145][146]<br />
[147]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉合尔堡.md" title="wikilink">拉合尔古堡和</a><a href="../Page/沙利马尔花园.md" title="wikilink">夏利玛尔公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alamgiri_Gate_at_Lahore_Fort.jpeg" title="fig:Alamgiri_Gate_at_Lahore_Fort.jpeg">Alamgiri_Gate_at_Lahore_Fort.jpeg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Pak</span><a href="../Page/旁遮普省.md" title="wikilink">旁遮普省</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（ii）、（iii）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>2000–2012</p></td>
<td><p>为了拓宽道路，具有历史意义的装饰水池于1999年被毁，公园围墙的状况不断恶化，应巴基斯坦政府的主动要求而列入瀕危世界遗产名录。</p></td>
<td><p>[148][149]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/科隆群岛.md" title="wikilink">加拉帕戈斯群岛</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Galapagos.jpg" title="fig:Galapagos.jpg">Galapagos.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（viii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>14,066,514</p></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>2007–2010</p></td>
<td><p>缺乏有效措施防止外来物种入侵，保护机构和管理部门的资源分配不足，大量非法移民涌入，旅游业无节制地急速增长，钓鱼运动和过度捕捞。</p></td>
<td><p>[150][151]<br />
[152][153]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亨比.md" title="wikilink">汉皮古迹群</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
（i）、（iii）、（iv）</p></td>
<td></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>1999–2006</p></td>
<td><p>汉皮古迹群考古保护区内两座电缆悬桥的局部施工对遗产的完整性和历史真实性构成威胁。</p></td>
<td><p>[154][155]<br />
[156]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊其克乌尔湖.md" title="wikilink">伊其克乌尔国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Parcichkeul3.jpg" title="fig:Parcichkeul3.jpg">Parcichkeul3.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
（x）</p></td>
<td><p>12,600</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>1996–2006</p></td>
<td><p>建设的水坝令流入湖中的淡水受限，造成湖泊和沼泽的盐度增加，而且还令候鸟种群数量减少。</p></td>
<td><p>[157][158]<br />
[159]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊瓜蘇國家公園_(巴西).md" title="wikilink">伊瓜蘇國家公園</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Foz_de_Iguaçu_27_Panorama_Nov_2005.jpg" title="fig:Foz_de_Iguaçu_27_Panorama_Nov_2005.jpg">Foz_de_Iguaçu_27_Panorama_Nov_2005.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(vii), (x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>1999–2001</p></td>
<td><p>非法開闢穿過公園的道路，<a href="../Page/伊瓜蘇河.md" title="wikilink">伊瓜蘇河上游的水壩和直昇機的飛行</a>。</p></td>
<td><p>[160][161]<br />
[162]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/加德滿都谷地.md" title="wikilink">加德滿都谷地</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Basantapurpalace.JPG" title="fig:Basantapurpalace.JPG">Basantapurpalace.JPG</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv), (vi)</p></td>
<td></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>2003–2007</p></td>
<td><p>七個遺址區域中有六個的傳統元素部分或大量損失，導致整個財產的真實性和完整性喪失。</p></td>
<td><p>[163][164]<br />
[165]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瑪納斯國家公園.md" title="wikilink">瑪納斯國家公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(vii), (ix), (x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>1992–2011</p></td>
<td><p>1992年<a href="../Page/波多人.md" title="wikilink">波多部落激進份子入侵公園後偷獵並破壞了當地的基礎設施</a>，同時也令特別是<a href="../Page/印度犀牛.md" title="wikilink">印度犀牛的一些物種的數量驟減</a>。</p></td>
<td><p>[166][167]<br />
[168]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/科托.md" title="wikilink">科托港自然與歷史文化區</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20090719_Crkva_Gospa_od_Zdravlja_Kotor_Bay_Montenegro.jpg" title="fig:20090719_Crkva_Gospa_od_Zdravlja_Kotor_Bay_Montenegro.jpg">20090719_Crkva_Gospa_od_Zdravlja_Kotor_Bay_Montenegro.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(i), (ii), (iii), (iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1979–2003</p></td>
<td><p>1979年4月15日地震後的損壞。</p></td>
<td><p>[169][170]<br />
[171]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恩戈罗恩戈罗保护区.md" title="wikilink">恩戈罗恩戈罗保护区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ngorongoro_Crater_Overview.jpg" title="fig:Ngorongoro_Crater_Overview.jpg">Ngorongoro_Crater_Overview.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(iv), (vii), (viii), (ix), (x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>1984–1989</p></td>
<td><p>保護程度降低。</p></td>
<td><p>[172][173]<br />
[174]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/普利特维采湖群国家公园.md" title="wikilink">普利特维采湖群国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Plitvicer_Seen_1.jpg" title="fig:Plitvicer_Seen_1.jpg">Plitvicer_Seen_1.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(vii), (viii), (ix)</p></td>
<td></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1992–1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/克羅地亞獨立戰爭.md" title="wikilink">克羅地亞獨立戰爭造成的潛在威脅</a>。</p></td>
<td><p>[175][176]<br />
[177]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/菲律賓科迪勒拉山水稻梯田.md" title="wikilink">菲律賓科迪勒拉山水稻梯田</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Banaue_Philippines_Batad-Rice-Terraces-02.jpg" title="fig:Banaue_Philippines_Batad-Rice-Terraces-02.jpg">Banaue_Philippines_Batad-Rice-Terraces-02.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Phi</span><a href="../Page/伊富高省.md" title="wikilink">伊富高省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
(iii), (iv), (v)</p></td>
<td></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>2001–2012</p></td>
<td><p>缺乏系統性的監測計劃或綜合的管理計劃。</p></td>
<td><p>[178][179]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿波美王宫.md" title="wikilink">阿波美王宫</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Abomey-Königspalast3.jpg" title="fig:Abomey-Königspalast3.jpg">Abomey-Königspalast3.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>1985–2007</p></td>
<td><p>由於基本部分和不適當的整修導致其一般狀態惡化，並與遺址的真實性相衝突。</p></td>
<td><p>[180][181]<br />
[182][183]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洛斯卡蒂奥斯国家公园.md" title="wikilink">洛斯卡蒂奥斯国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Giant_anteater_(4531346746).jpg" title="fig:Giant_anteater_(4531346746).jpg">Giant_anteater_(4531346746).jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Col</span><a href="../Page/安蒂奥基亚省.md" title="wikilink">安蒂奥基亚省和</a><a href="../Page/乔科省.md" title="wikilink">乔科省</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）、（x）</p></td>
<td><p>72,000</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>2009-2015</p></td>
<td><p>森林砍伐、非法捕鱼和狩猎</p></td>
<td><p>[184][185]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/基尔瓦基斯瓦尼.md" title="wikilink">基尔瓦基斯瓦尼遗址和</a><a href="../Page/松戈马拉.md" title="wikilink">松戈马拉遗址</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="display: none;">Tan</span><a href="../Page/林迪区.md" title="wikilink">林迪区</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td><p>2004-2014</p></td>
<td><p>受<a href="../Page/侵蚀作用.md" title="wikilink">侵蚀作用和植物的共同影响</a>，遗产情况持续恶化。</p></td>
<td><p>[186][187]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鲁文佐里山国家公园.md" title="wikilink">鲁文佐里山国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rwenzori_mountains_FP.jpg" title="fig:Rwenzori_mountains_FP.jpg">Rwenzori_mountains_FP.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(vii), (ix)</p></td>
<td></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>1999–2004</p></td>
<td><p>安全局勢和公園的主要部分缺乏監測。</p></td>
<td><p>[188][189]<br />
[190]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桑蓋國家公園.md" title="wikilink">桑蓋國家公園</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ecuador_SanguayNationalPark.JPG" title="fig:Ecuador_SanguayNationalPark.JPG">Ecuador_SanguayNationalPark.JPG</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(vii), (viii), (ix), (x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p>1992–2005</p></td>
<td><p>進行大量偷獵、非法牲畜放牧、侵佔和道路建設項目的潛在威脅。</p></td>
<td><p>[191][192]<br />
[193]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/斯雷伯爾納自然保護區.md" title="wikilink">斯雷伯爾納自然保護區</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Srebarna-Lake.jpg" title="fig:Srebarna-Lake.jpg">Srebarna-Lake.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p>1992–2003</p></td>
<td><p>阻絕季節性洪水和農業用水導致水量和<a href="../Page/雀形目.md" title="wikilink">雀形目鳥類的種群數量減少或消失</a>。</p></td>
<td><p>[194][195]<br />
[196]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/提帕薩.md" title="wikilink">提帕薩</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tipasa_remain_2.JPG" title="fig:Tipasa_remain_2.JPG">Tipasa_remain_2.JPG</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(iii), (iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>1982</p></td>
<td><p>2002–2006</p></td>
<td><p>維護不足影響遺址及其緩衝區的完整性。</p></td>
<td><p>[197][198]<br />
[199]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴庫.md" title="wikilink">巴庫內城</a>、<a href="../Page/希爾萬沙宮殿.md" title="wikilink">希爾萬沙宮殿與</a><a href="../Page/少女塔_(巴庫).md" title="wikilink">少女塔</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Qız_qalası_2013.JPG" title="fig:Qız_qalası_2013.JPG">Qız_qalası_2013.JPG</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>2003–2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞塞拜然地震列表.md" title="wikilink">2000年巴庫地震</a>、城市發展和保護工作不力造成的破壞。</p></td>
<td><p>[200]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/維利奇卡鹽礦.md" title="wikilink">維利奇卡鹽礦</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wieliczka-saltmine-kinga.jpg" title="fig:Wieliczka-saltmine-kinga.jpg">Wieliczka-saltmine-kinga.jpg</a></p></td>
<td></td>
<td><p>文化：<br />
(iv)</p></td>
<td></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>1989–1998</p></td>
<td><p>濕度問題。</p></td>
<td><p>[201][202]<br />
[203]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃石國家公園.md" title="wikilink">黃石國家公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>自然：<br />
(vii), (viii), (ix), (x)</p></td>
<td></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>1995–2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃石山鱒.md" title="wikilink">黃石山鱒</a>、廢水洩漏和垃圾污染對公園部分地區的危險性與對水量和水質的潛在威脅；過去和正在擬議的採礦活動和以消除<a href="../Page/美洲野牛.md" title="wikilink">美洲野牛群中的</a><a href="../Page/布魯氏菌病.md" title="wikilink">布魯氏菌病為前提的治理計劃</a>。</p></td>
<td><p>[204][205]<br />
[206]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姆茨赫塔.md" title="wikilink">姆茨赫塔古城</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Svetitskhoveli1.jpg" title="fig:Svetitskhoveli1.jpg">Svetitskhoveli1.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Geor</span><a href="../Page/姆茨赫塔-姆季阿涅季州.md" title="wikilink">姆茨赫塔-姆季阿涅季州</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iii）、（iv）</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>2009-2016</p></td>
<td><p>出于对遗产保护力度的担忧</p></td>
<td><p>[207][208]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞米恩国家公园.md" title="wikilink">塞米恩国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Semien_Mountains_02.jpg" title="fig:Semien_Mountains_02.jpg">Semien_Mountains_02.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Eth</span><a href="../Page/阿姆哈拉州.md" title="wikilink">阿姆哈拉州</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（x）</p></td>
<td><p>22,000</p></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>1996-2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦利亚野山羊.md" title="wikilink">瓦利亚野山羊数量锐减</a></p></td>
<td><p>[209][210]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴格拉特主教座堂.md" title="wikilink">巴格拉特大教堂及</a><a href="../Page/格拉特修道院.md" title="wikilink">格拉特修道院</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bagrati_cathedral,_georgia.jpg" title="fig:Bagrati_cathedral,_georgia.jpg">Bagrati_cathedral,_georgia.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Geor</span><a href="../Page/伊梅列季州.md" title="wikilink">伊梅列季州</a><br />
</p></td>
<td><p>文化：<br />
（iv）</p></td>
<td><p>7.87</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>2010-2017</p></td>
<td><p>大型改造项目会造成不可逆转的影响，破坏遗产的历史真实性和完整性。2017年，巴格拉特大教堂被移出世界遗产。</p></td>
<td><p>[211][212]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科莫埃国家公园.md" title="wikilink">科莫埃国家公园</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NationalparkComoe5.jpg" title="fig:NationalparkComoe5.jpg">NationalparkComoe5.jpg</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Cot</span><a href="../Page/赞赞区.md" title="wikilink">赞赞区</a><br />
<br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（ix）, (x)</p></td>
<td><p>1,150,000</p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p>2003-2017</p></td>
<td><p>内乱、偷猎，缺乏有效管理机制</p></td>
<td><p>[213][214]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伯利兹堡礁.md" title="wikilink">伯利兹堡礁保护区</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:&#39;Brain&#39;_coral.JPG" title="fig:&#39;Brain&#39;_coral.JPG">'Brain'_coral.JPG</a></p></td>
<td><p><span style="display: none;">Bel</span><a href="../Page/伯利兹区.md" title="wikilink">伯利兹区</a>、<a href="../Page/斯坦克里克区.md" title="wikilink">斯坦克里克区和</a><a href="../Page/托莱多区.md" title="wikilink">托莱多区</a><br />
</p></td>
<td><p>自然：<br />
（vii）、（ix）、（x）</p></td>
<td><p>96,300</p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>2009-2018</p></td>
<td><p>红树林砍伐和过度开发</p></td>
<td><p>[215][216][217]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

## 外部链接

  - [联合国教科文组织世界遗产目录官方网站](http://whc.unesco.org/)
  - [联合国教科文组织瀕危世界遺產名录官方列表](http://whc.unesco.org/en/danger/)
  - [联合国教科文组织官方网站上的世界遗产列表](http://whc.unesco.org/pg.cfm?cid=31)

[世界遺產列表](../Category/世界遺產列表.md "wikilink")
[\*](../Category/濒危世界遗产.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.
7.

8.

9.

10.
11.

12.

13.

14.
15.
16.
17.

18.
19.
20.
21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.
42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.
51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.
62.

63.

64.

65.

66.

67.
68.

69.

70.

71.
72.

73.

74.

75.

76.
77.

78.
79.

80.
81.

82.

83.
84.

85.

86.

87.
88.

89.

90.
91.

92.

93.

94.

95.

96.

97.

98.

99.

100.

101.

102.

103.

104.

105.

106.
107.

108.

109.
110.

111.

112.

113.
114.

115.
116.

117.

118.

119.

120.

121.

122.
123.
124.

125.

126.
127.

128.

129.
130.

131.

132.
133.
134.

135.
136.
137.
138.

139.

140.
141.
142.
143.

144.
145.

146.

147.

148.

149.
150.

151.
152.
153.
154.

155.
156.
157.

158.
159.
160.

161.

162.

163.

164.

165.

166.

167.

168.

169.

170.

171.

172.

173.

174.

175.

176.

177.

178.

179.

180.

181.

182.

183.

184.

185.

186.

187.

188.
189.

190.

191.

192.

193.

194.

195.

196.

197.

198.

199.

200.

201.
202.

203.

204.

205.

206.

207.

208.
209.

210.
211.

212.

213.

214.
215.

216.

217.